---
meta:
  - name: description
    content: ボトルについて
---

# ボトル
ボトルの概念について解説します。

## メッセージを格納するボトル
- タグのページを作ると「ボトル」が自動で作成されます。
- すべてのメッセージはこのボトルに格納されていきます。
- 1つのボトルにはおよそ200個のメッセージを収納できます。

## ボトルの新規作成
- ボトルを使い切ると（メッセージをそれ以上収納できなくなると）新しいボトルが自動で生成されます。
- 新しいボトルが作成されると古いボトルにはメッセージを投稿できなくなります。
- ボトルは1ボトル目、2ボトル目という順に増えていき、No.1, No.2というようにナンバーが割り振られていきます。
- メッセージを投稿したい場合は最新のボトルを開いてください。

